PROCEDURE CREAR_EQUIPOS
IS
CURSOR C_CARGAR_EQUIPOS IS SELECT MARCA_ID,REFERENCIA_ID,TIPO_ELEMENTO_ID,TIPO_ELEMENTO,UPPER(EQUIPO_ID)AS EQUIPO_ID,IDENTIFICADOR_ID,SERVICIO_ID,PRODUCTO_ID,MARCA_ID_N AS PIN,REFERENCIA_ID_N AS PUK,UPPER(AGRUPADOR_ID)AS MAC_EQUIPO,IDENTIFICADOR_ID_N AS CARACT_2131,EQUIPO_ID_N AS NUMERO_MOVIL,MUNICIPIO_ID,EMPRESA_ID,AGRUPADOR_ID_N AS SERIAL_REAL_SIMCARD,TIPO_ELEMENTO_ID_N AS ESTADO,TIPO_ELEMENTO_N AS CARACT_1093,SERVICIO_ID_N AS CARACT_5045 FROM FNX_CAMBIOS_EQUIPOS;
V_CAMBIO C_CARGAR_EQUIPOS%ROWTYPE;
V_ESTADO_REFERENCIA FNX_MARCAS_REFERENCIAS.ESTADO%TYPE;
V_TIPO_EQUIPO FNX_MARCAS_REFERENCIAS.TIPO_EQUIPO%TYPE;
CURSOR C_EXISTE_EQUIPO (P_EQUIPO_ID IN FNX_EQUIPOS.EQUIPO_ID%TYPE)IS SELECT 'SI' FROM FNX_EQUIPOS WHERE EQUIPO_ID=P_EQUIPO_ID;
CURSOR C_REFERENCIA_EQUIPO (P_REFERENCIA_ID IN FNX_MARCAS_REFERENCIAS.REFERENCIA_ID%TYPE)IS SELECT ESTADO FROM FNX_MARCAS_REFERENCIAS WHERE REFERENCIA_ID=P_REFERENCIA_ID;
W_EXISTE_EQUIPO VARCHAR2(2):='NO';
W_TOTAL_REGISTROS NUMBER(5);
W_TOTAL_INCON NUMBER(5);
W_INCONSISTENTE BOOLEAN;
W_CONTADOR NUMBER(5);
V_MENSAJE VARCHAR2(1000);
V_CARGAR_COMO VARCHAR2(15):=NULL;
V_SERIAL_EQUIPO FNX_CAMBIOS_EQUIPOS.EQUIPO_ID%TYPE;
V_MAC_EQUIPO FNX_CAMBIOS_EQUIPOS.AGRUPADOR_ID%TYPE;
V_ESTADO_EQU FNX_EQUIPOS.ESTADO%TYPE;
V_EQUIPO_PPAL FNX_CAMBIOS_EQUIPOS.EQUIPO_ID%TYPE;
V_SERVICIO FNX_EQUIPOS.SERVICIO_ID%TYPE;
V_PRODUCTO FNX_EQUIPOS.PRODUCTO_ID%TYPE;
V_INCON_VALOR FNX_CAMBIOS_EQUIPOS.INCONSISTENTE%TYPE;
V_REG_INSERT NUMBER(5);
V_FECHA_ESTADO DATE;
V_MENSAJE_ERROR VARCHAR2(250);
E_ERROR_MARCA EXCEPTION;
CURSOR C_REFERENCIAS_CARGA IS SELECT DISTINCT MARCA_ID,REFERENCIA_ID,TIPO_ELEMENTO_ID FROM FNX_CAMBIOS_EQUIPOS;
CURSOR C_DATOS_REFERENCIA (P_MARCA IN FNX_MARCAS_REFERENCIAS.MARCA_ID%TYPE,P_REFERENCIA IN FNX_MARCAS_REFERENCIAS.REFERENCIA_ID%TYPE,P_TIPO_ELEMENTO_ID IN FNX_TIPOS_ELEMENTOS.TIPO_ELEMENTO_ID%TYPE)IS SELECT ESTADO,TIPO_EQUIPO FROM FNX_MARCAS_REFERENCIAS WHERE MARCA_ID=P_MARCA AND REFERENCIA_ID=P_REFERENCIA AND TIPO_ELEMENTO_ID=P_TIPO_ELEMENTO_ID;
BEGIN
  FOR REG IN C_REFERENCIAS_CARGA LOOP;
    OPEN C_DATOS_REFERENCIA(REG.MARCA_ID,REG.REFERENCIA_ID,REG.TIPO_ELEMENTO_ID);
    FETCH C_DATOS_REFERENCIA INTO V_ESTADO_REFERENCIA,V_TIPO_EQUIPO;
    IF C_DATOS_REFERENCIA%NOTFOUND THEN
      V_ESTADO_REFERENCIA:='NE';
    END IF;
    CLOSE C_DATOS_REFERENCIA;
    IF V_ESTADO_REFERENCIA='INA' THEN
      W_INCONSISTENTE:=TRUE;
      V_MENSAJE_ERROR:='ERROR: LA MARCA Y LA REFERENCIA<'||REG.MARCA_ID||' * '||REG.REFERENCIA_ID||'>NO SE ENCUENTRAN HABILITADAS '||'PARA EL TIPO DE ELEMENTO<'||REG.TIPO_ELEMENTO_ID||'>';
    ELSIF V_ESTADO_REFERENCIA='NE' THEN
      W_INCONSISTENTE:=TRUE;
      V_MENSAJE_ERROR:='ERROR: LA MARCA Y LA REFERENCIA<'||REG.MARCA_ID||' * '||REG.REFERENCIA_ID||'>NO EXISTEN '||'PARA EL TIPO DE ELEMENTO<'||REG.TIPO_ELEMENTO_ID||'>';
    ELSIF NVL(V_ESTADO_REFERENCIA,'ACT')='ACT' THEN
      IF NVL(V_TIPO_EQUIPO,'OTR')='LTE' THEN
        W_INCONSISTENTE:=TRUE;
        V_MENSAJE_ERROR:='ERROR: LA MARCA Y LA REFERENCIA<'||REG.MARCA_ID||' * '||REG.REFERENCIA_ID||'>PERTENECE A EQUIPOS 4G LTE. '||'DEBE REALIZAR LA CARGA A TRAVéS DE LA OPCIóN<CREAR EQUIPOS 4G LTE>';
      END IF;
    END IF;
    IF W_INCONSISTENTE THEN
      EXIT;
    END IF;
  END LOOP;
  IF W_INCONSISTENTE THEN
    RAISE E_ERROR_MARCA;
  END IF;
  V_REG_INSERT:=0;
  W_TOTAL_REGISTROS:=0;
  W_TOTAL_INCON:=0;
  W_INCONSISTENTE:=FALSE;
  :BLQ_DATOS.INCONSISTENCIAS:='N';
  OPEN C_CARGAR_EQUIPOS;
  LOOP;
    FETCH C_CARGAR_EQUIPOS INTO V_CAMBIO;
    EXIT WHEN C_CARGAR_EQUIPOS%NOTFOUND;
    W_TOTAL_REGISTROS:=W_TOTAL_REGISTROS+1;
    W_INCONSISTENTE:=FALSE;
    IF V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID IN('MOVIL','SIMCAR')AND NVL(V_CAMBIO.PRODUCTO_ID,'N')<>'INTMOV' THEN
      V_SERVICIO:='TELMOV';
      V_PRODUCTO:='MOVIL';
      IF V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID='SIMCAR' THEN
        IF (NVL(V_CAMBIO.PIN,'N')='N' OR NVL(V_CAMBIO.PUK,'N')='N') THEN
          W_INCONSISTENTE:=TRUE;
        END IF;
      END IF;
    ELSIF NVL(V_CAMBIO.NUMERO_MOVIL,'N')='N' AND NVL(V_CAMBIO.PRODUCTO_ID,'N')='INTMOV' AND V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID='SIMCAR' THEN
      W_INCONSISTENTE:=TRUE;
      MSG_ALERT('EL VALOR DE LA CARACTERíSTICA 4362(TELéFONO MóVIL)DEL ARCHIVO ES NULA. VERIFIQUE<'||V_CARGAR_COMO||'>','I',FALSE);
    ELSIF NVL(V_CAMBIO.PRODUCTO_ID,'N')='INTMOV' AND V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID='USBMOV' THEN
      V_SERVICIO:='DATOS';
      V_PRODUCTO:='INTMOV';
    ELSIF V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID='DECO' THEN
      V_SERVICIO:='ENTRE';
      V_PRODUCTO:='TELEV';
    ELSE
      V_SERVICIO:=NULL;
      V_PRODUCTO:=NULL;
    END IF;
    IF NOT W_INCONSISTENTE THEN
      OPEN C_EXISTE_EQUIPO(V_CAMBIO.EQUIPO_ID);
      FETCH C_EXISTE_EQUIPO INTO W_EXISTE_EQUIPO;
      IF C_EXISTE_EQUIPO%NOTFOUND THEN
        IF V_CARGAR_COMO IS NULL THEN
          V_CARGAR_COMO:=FN_DOMINIO_DESCRIPCION('EQU_TIPOELEM_SERMAC',V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID);
        END IF;
        IF V_CARGAR_COMO='EQUIPO_ID' THEN
          V_EQUIPO_PPAL:=V_CAMBIO.EQUIPO_ID;
        ELSIF V_CARGAR_COMO='MAC_ID' THEN
          V_EQUIPO_PPAL:=NVL(V_CAMBIO.MAC_EQUIPO,V_CAMBIO.EQUIPO_ID);
        ELSE
          V_EQUIPO_PPAL:=V_CAMBIO.EQUIPO_ID;
        END IF;
        IF NVL(V_CAMBIO.PRODUCTO_ID,'N')='INTMOV' AND V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID='SIMCAR' THEN
          IF CHECKBOX_CHECKED('BLQ_DATOS.CHECK_GENERICA') THEN
            V_ESTADO_EQU:='RSM';
          ELSE
            V_ESTADO_EQU:='LIB';
          END IF;
        ELSIF NVL(V_CAMBIO.ESTADO,'X')<>'X' THEN
          V_ESTADO_EQU:=V_CAMBIO.ESTADO;
        ELSE
          V_ESTADO_EQU:='LIB';
        END IF;
        BEGIN
          IF V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID IN('SIMCAR','USBMOV') THEN
            IF V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID='SIMCAR' AND CHECKBOX_CHECKED('BLQ_DATOS.CHECK_GENERICA') THEN
              V_FECHA_ESTADO:=TO_DATE('19641204','YYYYMMDD');
            ELSIF V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID='SIMCAR' AND NOT CHECKBOX_CHECKED('BLQ_DATOS.CHECK_GENERICA') THEN
              V_FECHA_ESTADO:=SYSDATE;
            ELSE
              V_FECHA_ESTADO:=SYSDATE;
            END IF;
          ELSE
            V_FECHA_ESTADO:=SYSDATE;
          END IF;
          IF V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID IN('SIMCAR','USBMOV') THEN
            V_CAMBIO.EQUIPO_ID:=NULL;
            V_CAMBIO.MAC_EQUIPO:=NULL;
          END IF;
          IF V_CAMBIO.CARACT_1093='CM' THEN
            INSERT INTO FNX_EQUIPOS(MARCA_ID,REFERENCIA_ID,TIPO_ELEMENTO_ID,TIPO_ELEMENTO,EQUIPO_ID,ESTADO,FECHA_ESTADO,IDENTIFICADOR_ID,SERVICIO_ID,PRODUCTO_ID,UBICACION_ID,MUNICIPIO_ID,EMPRESA_ID,SERIAL_REAL,MAC_REAL)VALUES(LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.MARCA_ID)), LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.REFERENCIA_ID)), LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID)), LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO)), LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.EQUIPO_ID)), V_ESTADO_EQU,V_FECHA_ESTADO,LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.IDENTIFICADOR_ID)), LTRIM(RTRIM(NVL(V_CAMBIO.SERVICIO_ID,V_SERVICIO))), LTRIM(RTRIM(NVL(V_CAMBIO.PRODUCTO_ID,V_PRODUCTO))), LTRIM(RTRIM(:BLQ_CONTROLES.OFICINA_ID)), LTRIM(RTRIM(NVL(V_CAMBIO.MUNICIPIO_ID,:BLQ_DATOS.MUNICIPIO_CARGA))), LTRIM(RTRIM(NVL(V_CAMBIO.EMPRESA_ID,:BLQ_DATOS.EMPRESA_CARGA))), V_CAMBIO.SERIAL_REAL_SIMCARD,V_CAMBIO.MAC_EQUIPO);
          ELSE
            INSERT INTO FNX_EQUIPOS(MARCA_ID,REFERENCIA_ID,TIPO_ELEMENTO_ID,TIPO_ELEMENTO,EQUIPO_ID,ESTADO,FECHA_ESTADO,IDENTIFICADOR_ID,SERVICIO_ID,PRODUCTO_ID,UBICACION_ID,MUNICIPIO_ID,EMPRESA_ID,SERIAL_REAL,MAC_REAL)VALUES(LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.MARCA_ID)), LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.REFERENCIA_ID)), LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID)), LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO)), LTRIM(RTRIM(V_EQUIPO_PPAL)), V_ESTADO_EQU,V_FECHA_ESTADO,LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.IDENTIFICADOR_ID)), LTRIM(RTRIM(NVL(V_CAMBIO.SERVICIO_ID,V_SERVICIO))), LTRIM(RTRIM(NVL(V_CAMBIO.PRODUCTO_ID,V_PRODUCTO))), LTRIM(RTRIM(:BLQ_CONTROLES.OFICINA_ID)), LTRIM(RTRIM(NVL(V_CAMBIO.MUNICIPIO_ID,:BLQ_DATOS.MUNICIPIO_CARGA))), LTRIM(RTRIM(NVL(V_CAMBIO.EMPRESA_ID,:BLQ_DATOS.EMPRESA_CARGA))), V_CAMBIO.EQUIPO_ID,V_CAMBIO.MAC_EQUIPO);
          END IF;
          IF NVL(V_CAMBIO.PRODUCTO_ID,'N')='INTMOV' AND V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID='SIMCAR' THEN
            PKG_IDENTIFICADORES.PR_CREAR_IDENTIFICADOR(V_CAMBIO.NUMERO_MOVIL,'LIB',NULL,'DATOS','INTMOV','INTMOV','SRV','INALA',V_MENSAJE,NVL(V_CAMBIO.MUNICIPIO_ID,:BLQ_DATOS.MUNICIPIO_CARGA), NVL(V_CAMBIO.EMPRESA_ID,:BLQ_DATOS.EMPRESA_CARGA));
            IF V_MENSAJE IS NOT NULL THEN
              MSG_ALERT('EL IDENTIFICADOR '||V_CAMBIO.NUMERO_MOVIL||' PARA EL PRODUCTO INTERNET MóVIL YA EXISTE. VERIFIQUE.','I',FALSE);
              RAISE FORM_TRIGGER_FAILURE;
            END IF;
          END IF;
          IF V_CAMBIO.MAC_EQUIPO IS NOT NULL AND NVL(V_CAMBIO.PRODUCTO_ID,'N')<>'INTMOV' THEN
            PKG_EQUIPOS_UTIL.PR_INSERTAR_CONF_EQU(V_CAMBIO.MARCA_ID,V_CAMBIO.REFERENCIA_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO,V_EQUIPO_PPAL,3765,LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.MAC_EQUIPO)), V_MENSAJE);
          END IF;
          IF V_CAMBIO.EQUIPO_ID IS NOT NULL AND NVL(V_CAMBIO.PRODUCTO_ID,'N')<>'INTMOV' AND V_CAMBIO.CARACT_1093<>'CM' THEN
            PKG_EQUIPOS_UTIL.PR_INSERTAR_CONF_EQU(V_CAMBIO.MARCA_ID,V_CAMBIO.REFERENCIA_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO,V_EQUIPO_PPAL,3766,LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.EQUIPO_ID)), V_MENSAJE);
          ELSE
            IF V_CAMBIO.EQUIPO_ID IS NOT NULL AND NVL(V_CAMBIO.SERIAL_REAL_SIMCARD,'N')<>'N' THEN
              PKG_EQUIPOS_UTIL.PR_INSERTAR_CONF_EQU(V_CAMBIO.MARCA_ID,V_CAMBIO.REFERENCIA_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO,V_EQUIPO_PPAL,3766,LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.SERIAL_REAL_SIMCARD)), V_MENSAJE);
            END IF;
          END IF;
          IF V_CAMBIO.PIN IS NOT NULL THEN
            PKG_EQUIPOS_UTIL.PR_INSERTAR_CONF_EQU(V_CAMBIO.MARCA_ID,V_CAMBIO.REFERENCIA_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO,V_EQUIPO_PPAL,1475,LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.PIN)), V_MENSAJE);
          END IF;
          IF V_CAMBIO.PUK IS NOT NULL THEN
            PKG_EQUIPOS_UTIL.PR_INSERTAR_CONF_EQU(V_CAMBIO.MARCA_ID,V_CAMBIO.REFERENCIA_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO,V_EQUIPO_PPAL,1476,LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.PUK)), V_MENSAJE);
          END IF;
          IF V_CAMBIO.CARACT_2131 IS NOT NULL AND NVL(V_CAMBIO.PRODUCTO_ID,'N')<>'INTMOV' THEN
            PKG_EQUIPOS_UTIL.PR_INSERTAR_CONF_EQU(V_CAMBIO.MARCA_ID,V_CAMBIO.REFERENCIA_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO,V_EQUIPO_PPAL,'2131',LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.CARACT_2131)), V_MENSAJE);
          END IF;
          IF V_CAMBIO.NUMERO_MOVIL IS NOT NULL AND NVL(V_CAMBIO.PRODUCTO_ID,'N')='INTMOV' AND V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID='SIMCAR' THEN
            PKG_EQUIPOS_UTIL.PR_INSERTAR_CONF_EQU(V_CAMBIO.MARCA_ID,V_CAMBIO.REFERENCIA_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO,V_EQUIPO_PPAL,4362,LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.NUMERO_MOVIL)), V_MENSAJE);
          END IF;
          IF V_CAMBIO.CARACT_1093 IS NOT NULL THEN
            PKG_EQUIPOS_UTIL.PR_INSERTAR_CONF_EQU(V_CAMBIO.MARCA_ID,V_CAMBIO.REFERENCIA_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO,V_EQUIPO_PPAL,1093,LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.CARACT_1093)), V_MENSAJE);
          END IF;
          IF V_CAMBIO.CARACT_5045 IS NOT NULL THEN
            PKG_EQUIPOS_UTIL.PR_INSERTAR_CONF_EQU(V_CAMBIO.MARCA_ID,V_CAMBIO.REFERENCIA_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID,V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO,V_EQUIPO_PPAL,5045,LTRIM(RTRIM(V_CAMBIO.CARACT_5045)), V_MENSAJE);
          END IF;
          V_REG_INSERT:=V_REG_INSERT+1;
          IF MOD(V_REG_INSERT,50)=0 THEN
            COMMIT;
          END IF;
        EXCEPTION
          WHEN OTHERS THEN
            W_INCONSISTENTE:=TRUE;
            V_INCON_VALOR:='I';
            W_TOTAL_INCON:=W_TOTAL_INCON+1;
        END;
      ELSE
        W_INCONSISTENTE:=TRUE;
        V_INCON_VALOR:='E';
        W_TOTAL_INCON:=W_TOTAL_INCON+1;
      END IF;
      CLOSE C_EXISTE_EQUIPO;
    ELSE
      W_INCONSISTENTE:=TRUE;
      V_INCON_VALOR:='M';
      W_TOTAL_INCON:=W_TOTAL_INCON+1;
    END IF;
    IF W_INCONSISTENTE THEN
      UPDATE FNX_CAMBIOS_EQUIPOS SET INCONSISTENTE=V_INCON_VALOR WHERE MARCA_ID=V_CAMBIO.MARCA_ID AND REFERENCIA_ID=V_CAMBIO.REFERENCIA_ID AND TIPO_ELEMENTO_ID=V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO_ID AND TIPO_ELEMENTO=V_CAMBIO.TIPO_ELEMENTO AND EQUIPO_ID=V_CAMBIO.EQUIPO_ID;
      :BLQ_DATOS.INCONSISTENCIAS:='S';
    END IF;
  END LOOP;
  CLOSE C_CARGAR_EQUIPOS;
  COMMIT;
  MSG_ALERT('EL PROCESO DE CREACIóN MASIVA DE EQUIPOS HA FINALIZADO. TIPO EQUIPO<'||V_CARGAR_COMO||'>','I',FALSE);
  MSG_ALERT('NúMERO TOTAL DE REGISTROS PROCESADOS<'||TO_CHAR(W_TOTAL_REGISTROS)||'>'||CHR(13)||' REGISTROS CARGADOS<'||TO_CHAR(V_REG_INSERT)||'>'||CHR(13)||' REGISTROS INCONSISTENTES<'||TO_CHAR(W_TOTAL_INCON)||'>','I',FALSE);
EXCEPTION
  WHEN E_ERROR_MARCA THEN
    MSG_ALERT(V_MENSAJE_ERROR,'I',FALSE);
    MSG_ALERT('NO SE HA REALIZADO EL PROCESO DE CARGA. POR FAVOR VERIFIQUE LOS DATOS DE MARCA Y REFERENCIA DE LOS EQUIPOS A CARGAR.','I',FALSE);
  WHEN OTHERS THEN
    COMMIT;
    MSG_ALERT('SE HA PRESENTADO UN ERROR EN LA CARGA DE REGISTROS DE EQUIPOS. POR FAVOR TOME NOTA DEL ERROR.','I',FALSE);
    MSG_ALERT(SUBSTR(SQLERRM,1,150), 'I',FALSE);
END;

